團體抗議 斥標時「689拖到777」

團體抗議 斥標時「689拖到777」

頭條

【本報訊】特首梁振英臨卸任前交出合約工時方案，建議立法規管僱主為月薪低於1.1萬元的僱員簽訂書面僱傭合約，列明工時及加班補水不少於原工資水平。新方案引起多個勞工團體和政黨不滿，昨日聯合發起行動抗議特區政府由「689」拖到「777」，標準工時仍未找數。

團體昨在公民廣場外抗議合約工時勢造成合法剝削僱員。鮑毓文攝

指梁新建議轉移視線

立法會人力事務委員會昨舉行標準工時公聽會前，街工、社民連、小麗民主教室、眾志、工黨及香港職工會聯盟發起聯合行動。約20名成員在金鐘公民廣場外抗議，高喊口號「標準工時拖又拖」、「合約工時 搵狗扮賊」等，要求政府立法標準工時每周44小時和加班費1.5倍，以訂立最高工時。
街工梁耀忠指出，標準工時議題梁振英一拖再拖，報告於現屆政府即將完結才公佈，對此感到遺憾。
香港廚師聯盟主席吳志輝表示，合約從來都是由僱主制訂，僱員只有做或不做，簽或不簽的決定，無法保障僱員權益；又指政府拋出月薪1.1萬元劃線轉移視線，並非聚焦在工時和合約內容上，正因政府未有就合約內容提出指引，變相僱主可合法地剝削僱員。
香港僱主聯合會總裁龐維仁在公聽會上稱，對新方案有保留，認為變相推行標準工時，當局要就合約細節諮詢僱主。
■記者張文鈴

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

拆局：須向北京「交功課」

頭條 3小時前

新班子最快今登場羅致光退黨 料掌勞福局

頭條 3小時前

林鄭擬重推國教幼兒開始培養「我是中國人」概念

頭條 3小時前